其實係咪無人知玉石俱焚後面果句係咩

《書經．胤征》
今予以爾有眾，奉將天罰。爾眾士同力王室，尚弼予，欽承天子威命。火炎崐岡，玉石俱焚；天吏逸德，烈于猛火。

據〈書序〉記載，羲氏與和氏歷代為日官，負責觀察天象四時。至夏帝仲康時，因為沉迷於飲酒而怠忽職守，於是仲康派胤侯前往征伐。出師之前，胤侯做了這篇〈胤征〉來訓誡勉勵將士們。文中提到：「今天我將要率領你們這些勇猛的將士，前往討伐失職的羲氏與和氏。你們應該輔助我，一同為天子效力。崑崙山上如果發生大火，美玉和石頭都將一同焚毀；天子的官吏若是失職，對天下百姓所造成的傷害比烈火還要可怕啊！」後來「玉石俱焚」被用來比喻不論賢愚、善惡、好壞同時受害，盡皆毀滅。

跟本個情況就係有賊賊賊入屋打我屋企人破壞我屋企，我想打電話搵幫手/拎起支棍自衛時，個賊賊賊人就話：你係咪想玉石俱焚？放低所有野入返房，屌你老母！

跟本就係赤裸裸既威脅，行動果方唔一定係錯果方，咁撚大個特首唔識中文。

pish

推

光復香港，時代革命

ching識野

會發夢嘅手足入一入黎

下次記者會仲問就可以回佢

9號入機場

1連

推爆佢 推爆佢

2連

我個2連

林鄭月娥 玉石俱焚
天吏逸德 烈于猛火

學到野

有料

真係唔知

幫推

長知識了

用返呢個典故可以完美ko

push

厲害

[文宣請入]呢個星期我地要做嘅事

又學到野

9號機場涼冷氣啊！

今次林奠真係引火自焚

下次記者會補充番

成語動畫廊陪我大！

推！

好文一推

有文化，推呀

學中文啦喂

玉石俱焚 天吏逸德 烈于猛火

！

光復香港

時代革命

推推推

咁樣答 好撚型呀

多謝推po

直接問頭就講

咁樣玉石俱災都不失為一件義事

今日學到嘢，幫推

有戲睇

推爆佢

連登=香港人智慧集中之地

If we burn!

天吏逸德 烈于猛火

連登手足高質

ching好波

佢個文膽rip

溫書

用壽終正寢套落條例到都知佢咩料啦

哇
依家先知

不過個八婆實唔覺得自已失職

天吏逸德，烈于猛火

Pish

學術PO 好波!!
屌撚死班文盲膠官

原來古人認為相比起來CT都唔係殺傷力咁大

好波

原來如此

好勁

多謝巴打

good work

up

呢d如果係問碌能晨早插死左

係

好高質

佢連撤回同壽終正寢都分唔到
不意外

輿論戰最緊要係知自己講野既意思/意義/背後既理念
不如齊個合！

佢老闆雜總都唔識中文㗎啦

高手

屌，讀書小就係好洩底

Push

笑死

林鄭讀得多，但都唔夠

老實講唔係專家
但見個記者問得咁爽咪search下句野有幾惡
點知

絕對同意

無得唔推

Posh

好！！

「大家好！我係匯豐中國銷售及業務發展部職員！

最近網上流傳中國政府借用香港外匯儲備4000億美元，係真嘅。我哋個CEO都被辭職咗。內部開始滅聲，唔俾我哋再周圍傳，因為驚人擠提。

8月5日港股跌咗700幾點，就係因為班大戶已經收到風，美國知道咗中國政府問香港借錢，同埋中國同伊朗做生意，所以將會提升對中國經濟制裁手段 (3000億10%+匯率操控國)。中國會更加無錢還俾香港，所以大戶及早將資金撤離香港。

大家有股票嘅真係要睇住，大家都知道有香港十年股災週期，上一次係07年，17年無事，專家預計都係呢一兩年嘅事。小心為上，分分鐘渣到無。現金有安全感好多！」

佢地水平咁低，更加唔洗講文化水平啦，點會識

巴打好鬼勁

放lunch推一推！

學到嘢

真心要推，完美咁反擊個垃圾記者同政府

「玉石俱焚」被用來比喻不論賢愚、善惡、好壞同時受害，盡皆毀滅。

即係果班犬儒

既然政府亂扣帽子話示威者亂港，不如我地強調番政府先係真亂港？

天子的官吏若是失職，對天下百姓所造成的傷害比烈火還要可怕啊！

真心唔識學到野

擺明係死要用四字詞又唔查下典故的柒頭

文宣庫知識量+1

推呀

下次再俾人問可以咁答佢

推 勁啊巴打 學到嘢

下次記者會開場白就直接講 唔洗話補充返上次/等記者問

所以林鄭做嘅嘢先係玉石俱焚

長智識了
多quote中國經典， d藍絲駁唔到

Op

答到呢句真係好屈機

下次可以答返呢個！

中化

壽終正寢 = 自然死亡
= 之前佢講既暫緩
當立法會任期完結壽終
就會正寢

巴打能想及人之不能想，尋根究底，勁啊！ 佩服！

係
佢見自已無得壽終正寢就講多兩句

送中又好 警權濫捕又好 邊個動手先 示威者從來唔想玉石俱焚 但特區政府係想

呢個冇得唔推爆佢喇吓話

文宣一定要反擊佢喇

推！

一開波就自己講好過

班AO都作反撚鳩佢

中文系巴打

你搞到我又諗起

推，長知識

推推推，聽日答返佢！

屌你老母，用玉石俱焚嚟嚇鳩人，食屎啦.

psuh

歷史係不停地重演

民主係和平地改朝換代

我地爭取和平係為左長遠著想
好過帝制時期
民不聊生
先有起義

爭取民主

長智識

D中間派（特別tvb師奶）會聽到係咁點頭

推推推推

你走去怪個英國人唔識中文都有既

做口號好似好型

五大訴求 缺一不可

勁

唔係好想大叫淋病月娥

［好臭喔］啲狗幾時會放屁 幾時會射尿？

巴打中文好勁

屌呢個pist有聲
我想像緊如果當時個記者問著果個係毓民
毓民用說文解字讀返樓主引果段
再屌柒林鄭
個八婆記者一定後悔到想捐返落佢老母個閪窿上網卒碟算

老師

推推推推推推推推

嘩 新口號

新口號！！！！！

講得好生動

長知識
推

唔推唔得

香港人
文宣呀！
政府又想抹黑抗爭者
打民意戰！
係時候補一補血

有fd竟然唔明
即係講呢4隻字果個人就係準備緊去討伐失職官員

推 長知識了

好撚型

林鄭月娥 玉石俱焚
天吏逸德 烈于猛火

仲有玉都俾林鄭搬撚晒返大陸啦
點俱焚

用書包解決佢

完美典故

講得好

用呢個做緊文宣

入黎學野

學到嘢 推啊

下次答翻

佢應該係講緊自已係玉...

加油！希望機場會見到！

好撚型

記者朋友，多謝你的問題。

其實你知不知道最想香港玉石俱焚的人是誰？一定是林鄭。兩個兒子長期身處亨有自由的西方國家，香港出了什麼問題，亦不會影響到佢啲家人，所以才肆無忌憚咁強推逃犯條例，跟本一心想殺害香港人的下一代。

話說回來，她任發展局局長離任之時，亦是想攪亂香港，大家還記得嗎？
將新界村屋長久以來的僭建問題大肆作為，務求挑起新界鄉議局與來屆政府的對立面，自己就告老歸英，攪亂香港。

講呢四隻字個人去緊討伐你呢啲官啊八婆

..

呢個真係值得推

對我地嚟講應該係寧為玉碎不作瓦存先岩

建議下次噴漆寫四書五經

消防 27232233
救護 27353355

衝啊！

我以為係玉石俱焚，浴火重生添

學到野
推到更多有學識既巴絲出黎記招

玉不琢，不成器

又學到野，記者會又用得

XXXX，玉石俱焚；XXXX，XXXX。
AO係識咁多架咋
多都冇

政苦學識水平係咁上下 (我都唔知)

文科仔

支持

推啦，解釋專用post

又有痛腳
果然鬼妹仔

火炎崐岡，玉石俱焚；天吏逸德，烈于猛火

原來係回力鏢

chargeeeeeeeeeeee!

試draft咗張圖

好正 推

好心林奠查下成詞出處先用啦
上次柒完一次都仲要柒多次

開左個谷俾大家入黎吐下苦水，只談現實，不談夢境。希望大家可以舒發下，減減壓，然後大家一齊繼續向前行。
講明先 係歡迎任何人講既
理得你藍定黃 狗定人 貓定兔
我地好希望大家可以有渠道釋放咁耐以來既情緒

link:

正字！

誠實豆沙包再次出現

和理非入一入來唔該
［借acc][純建議] 8月24日 全港罷買日 搞「靜」香港

無錯，其實仲有呢句
btw紅色同埋佢果汁頭髮個位好似有少少難睇，
正野，support

因為佢真係唔識中文
你聽佢啲讀字讀撚到咁樣

屌

滅狗官！！！！！

係囉 頭個段稿可以加埋落去 顯得我地個文化水平高過政府

啱呀！

我學到野了

將士們加油！

光復香港 時代革命

:我..我我以為我答咗

佢地見強烈譴責係 turnitin 個 plagiarism rate已經100%，想搞新意

又或者佢的支持者聽得明呢！

真係要讀多D書

不撚得了

恰尻小學生大總統聽唔明

Ching好野

玉石俱焚
火燒禮 __

中文人

人地年年考第一架

中文堂

多謝林鄭提供彈藥

version 2:

識中文真係好緊要 多謝巴打

機場見!

Pls report!!
被人起底

根本佢唔尻推惡法，唔亂放狗，琴朝唔出黎煽風點火，
根本香港人好難咁樣究極進化，港獨之母無誤

下次開係學術台

小弟愚見，我覺得下一次記者會可以主動問返問玉石俱焚問題個記者，話比人無視，拒絕回應嘅感覺係咪好差?再帶出兩個月嚟林奠政府拒絕回應市民嘅訴求係幾咁漠視民意。之後再加玉石俱焚後一句同意思，可以引申政府嘅暴行比起示威者用火更為暴力。

火炎崐岡，玉石俱焚；天吏逸德，烈于猛火。

長知識了

正

有料到

好撚驚丫
有料洗乜兇人丫
有本事早出手啦

長知識大力一推

有次我聽到林鄭講『我哋會同暴力割蓆嘅』

割蓆？本身要同嗰樣嘢有關係先可以『割蓆』喎

［現場片段救義士 推到熱門］天水圍狗屋外被捕

直接回答返佢啦，仲等佢問，咁樣先顯得政府有幾賤

中二病發作:

我好同意林鄭講話玉石俱焚，我認為石係指香港既基石，法治，言論自由，公平有效既制度等等我地香港既核心價值，而玉就係我地香港人，每一個香港人都係一件寶玉，我地埋頭苦幹，獅子山下既守望精神，造就香港呢一個獨一無二既國際大都市。

玉石俱焚既下一句係天吏逸德，烈于猛火，意思係話如果官吏失職，對天下百姓所造成的傷害比烈火還要可怕。

唔單止逃犯條例，林鄭政府至今所做既惡行正正就好似一場大火咁，會將我地香港既基石，我地香港人，一次過燃燒殆盡。

所以我希望佢正視市民缺一不可既五大訴求，唔好令香港”玉石俱焚”

要文宣反擊

屈機

寧為玉碎 不為瓦全

笑人唔識中文既前一句，你用緊「跟本」

你班文盲連登仔跟撚完未

口號正啊喂

好文要幫手推

人才輩出

學野

中文人好波！

高汁！

Push, 文化抗暴政

長知識

不如玩快閃豪宅區呀 想睇豪宅區煙霧瀰漫

佢會唔會話自己係天子 你要聽佢命令

佢好高分個喎, 無理由唔識, 咁係唔係即係佢認左??

今日, 記者問點回應玉石俱焚....

有料到。

即係咁

同苛政猛於虎同理

推, 文宣組可以用呢D角度講下
D老人好鍾意拎D古語黎當真理
你撻鳩佢佢就會覺得"係喎智理明言黎嫁喎"

樓主好波

Pushh

民間記者會手足

華夏文明正統

噴字巴打可以考慮下

實好型

火炎香港，玉石俱焚；林鄭逸德，烈于猛火。

咁會唔會好啲

又學到嘢

林鄭係咪特登。。。

學到野！

記者會有野講了

推 喺民間記招度反駁！夠晒有力！直頭係回應政府！

天吏逸德，烈于猛火。

巴打 ho ball

天吏逸德 烈於猛火
警黑勾結 無法無天
光復香港 時代革命

好 你岩

推到文宣整banner

Lihkg always keeps me surprised ar.
Ching you good ball wor, admire you ah

推到有banner

林鄭年年考第一 無可能唔知後面嗰句係咩

聽日民間記者會有記者問玉石俱焚可以咁答佢

高質

下次記者會 backdrop

港獨之母總係諗多我地幾步

nice one

真係書到用時方皓文
樓主好野

會唔會係果位記者知道呢知意思所以先問....

年年考第一，一你老母個臭西咩高考成績又唔係優異，中文仲要咁撚差，講撚到自己天之驕子咁，諗起都想嘔

真係要學好啲中文

8月9日，木星和月亮將在南方天空中貼的非常近，對於夜空觀星有小小福利，亦是英仙座流星雨的高峰期。
睇星要準備d咩

Push!

佢讀嗰d叫教科書，同長毛毓民司徒華嗰種讀書係唔同level

[綜合討論] 目前運動出現嘅問題以至未來方向

推推推推推推

所以一路都話讀書好

談何容易

民間記者會可以宣讀呢篇

火炎崑岡，玉石俱焚。天吏逸德，烈於猛火之後個段我覺得更加重要，林鄭簡直係教埋我哋要點做 :

《尚書·夏書·胤徵》：

“今予以爾有眾，奉將天罰。爾眾士同力王室，尚弼予欽承天子威命。火炎崑岡，玉石俱焚。天吏逸德，烈於猛火。殲厥渠魁，脅從罔治，舊染污俗，咸與維新。嗚呼！威克厥愛，允濟；愛克厥威，允罔功。其爾眾士懋戒哉！”

這是胤侯奉夏帝仲康之命，去征討羲和的時候對軍士們的一段訓話。

白話翻譯:

現在我帶領你們這一群人，奉行上天的旨意去懲罰罪人。你們要和王室一起同心協力，輔助我承接天子威嚴的命令。大火燒過崑山，寶玉和石頭一起都會被焚毀。天子的官吏如果放縱自己的行為，沒有遵行自己的德行，恐怕比猛火還要糟糕。我們應該消滅那一個罪魁禍首，而對於那些脅從他的人就不要懲治了。以前感染過惡習的人，只要他願意，我們都允許他們改過自新。如果嚴明勝過慈愛，那我們就能夠成功；喜歡慈愛多於嚴明，我們就難以完成任務。希望你們一眾將士都要努力勸誡自己！

即係 我哋要對政府唔好手軟，唔好左膠大愛撚。黑警係打手，要策反佢地，容許佢地改過自新。對內，唔好縱容一d對我地五大訴求有害嘅動作(例如勇武和理非互屌/勇武屌路人影相/冷氣軍師屌勇武/用"兄弟爬山"就當自己大嗮，唔聽意見)。要團結，有目標，有組織做事，齊上齊落，be water，各司其職。

最後，各位手足，五大訴求，缺一不可，兄弟爬山，各自努力，雖然失望，不能絕望。

PUSH

學習了

天吏逸德 烈於猛火
玉石俱焚 無一幸免
官警鄉黑 狼狽為奸
黑警濫權 無法無天
徹查警暴 還政於民
光復香港 時代革命

唔該文宣組

年年考第一

(陰謀論) 佢係咪專登用哩套成語

年年考第一，無可能唔識

連登果然人才輩出，勁

以後仲點可以叫你地做廢青
你答我

推 文宣要見到

推 警狗 含撚啦

文學組呀

民間記者會又講下

做野前推推

有冇佢地tg

正呀

玉石俱焚

PPush

再推

原來有人要香港玉石俱焚就係佢自己

光復香港，時代革命

回復香港舊貌，一起踏步向前

麻包袋

正 呢個要大推

都話林太係最大隻鬼 共狗政府嘅鬼
港獨之母

連登文學歷史學家

好多人開始唔記得
我無野講！

民間記者會可以答佢

巴打好正，係咪文人才子

我無嘢講

會唔會太高級 啲人睇唔明？
好似時代革命咁

中文原來咁有用

巴打高質
林鄭同黑警砌市民生豬肉
呢個時候語言嘅力量比拳頭大

洗唔洗咁有學識啊

你個名好正

哇

推番上去

仲有人推！ 無去觀星咩

完美ko林奠

所以佢口中果個人係佢自己?

借個位 唔好意思

第一次睇原文

真係學到嘢

我屌 讀中文原來有用架

唔好講笑 好多廢老中文老好好
文言文佢地最愛
呢句野可以話佢地聽年輕人好有文化

又係巴打 早晨啊

早晨呀巴打